{
  "Person": {
    "PersonId": 4487,
    "HOCPersonId": 1265,
    "SenatePersonId": 0,
    "FormalFirstName": "Ralph Edward",
    "UsedFirstName": "Ralph",
    "MiddleName": null,
    "MaidenName": null,
    "LastName": "Goodale",
    "IsDraftProfile": false,
    "DateOfBirth": "1949-10-05T00:00:00Z",
    "DateOfBirthIsApproximate": false,
    "DoNotDiscloseDateOfBirth": false,
    "DoNotDiscloseBirthLocation": false,
    "CityOfBirthEn": "Regina",
    "CityOfBirthFr": "Regina",
    "ProvinceOfBirthEn": "Saskatchewan",
    "ProvinceOfBirthFr": "Saskatchewan",
    "CountryOfBirthFr": "Canada",
    "CountryOfBirthEn": "Canada",
    "Gender": "M",
    "EthnicityLongEn": null,
    "EthnicityLongFr": null,
    "IsCanadianOrigin": true,
    "InternalNotes": null,
    "ExternalNotesEn": null,
    "ExternalNotesFr": null,
    "ReligionEn": null,
    "ReligionFr": null,
    "Professions": [
      {
        "NameEn": "business executive",
        "NameFr": "dirigeant d'entreprise",
        "SearchKeyWordsEn": "",
        "SearchKeyWordsFr": "",
        "ProfessionTypeEn": "Management - Senior managers",
        "ProfessionTypeFr": "Gestion - Cadres sup\u00e9rieurs",
        "Ordinal": null
      }
    ],
    "Languages": [
      {
        "NameEn": "English",
        "NameFr": "Anglais",
        "IsPreferred": true,
        "Ordinal": 0
      }
    ],
    "Education": [
      {
        "SchoolNameLongEn": "University of Saskatchewan",
        "SchoolNameLongFr": "Universit\u00e9 de Saskatchewan",
        "SchoolCityEn": "Saskatoon",
        "SchoolCityFr": "Saskatoon",
        "FieldOfStudyEn": "Laws",
        "FieldOfStudyFr": "Droit",
        "DiplomaLongEn": "Bachelor",
        "DiplomaLongFr": "Bachelier",
        "DiplomaShortEn": "B.A",
        "DiplomaShortFr": "B.A.",
        "GraduationYear": null
      }
    ],
    "FamilyRelations": null,
    "Pictures": [
      {
        "PictureId": 4047,
        "PictureDate": null,
        "TypeEn": "Photographer",
        "TypeFr": "Photographe",
        "PhotographerEn": "House of Commons photographer",
        "PhotographerFr": "Photographe de la Chambre des communes",
        "CreditsEn": "House of Commons",
        "CreditsFr": "Chambre des communes",
        "CopyRightsEn": "House of Commons 2001",
        "CopyRightsFr": "Chambre des communes 2001",
        "DisplayForWeb": false,
        "InternalNotes": null
      }
    ],
    "Titles": [
      {
        "LongEn": "Privy Councillor",
        "LongFr": "Conseiller priv\u00e9",
        "AcronymEn": "P.C.",
        "AcronymFr": "C.P.",
        "IsHonorific": true,
        "IsScholarity": false,
        "IsSalutation": false,
        "Ordinal": 0
      }
    ],
    "Roles": [
      {
        "PersonRoleId": 96171,
        "NameFr": "Leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes, ministre responsable de la Commission canadienne du bl\u00e9 et interlocuteur f\u00e9d\u00e9ral aupr\u00e8s des M\u00e9tis et des Indiens non inscrits",
        "StartDate": "2002-01-15T00:00:00Z",
        "StartDateIsApproximate": false,
        "EndDate": "2002-05-25T00:00:00Z",
        "EndDateIsApproximate": false,
        "EndReasonEn": null,
        "EndReasonFr": null,
        "EndReasonTypeEn": null,
        "EndReasonTypeFr": null,
        "SourceOfInformationEn": null,
        "SourceOfInformationFr": null,
        "IsActing": false,
        "ActingTextEn": null,
        "ActingTextFr": null,
        "HasCrossedTheFloor": false,
        "OrganizationId": 148,
        "OrganizationLongEn": "26th Ministry",
        "OrganizationLongFr": "26e minist\u00e8re",
        "OrganizationShortEn": "26th",
        "OrganizationShortFr": "26e",
        "OrganizationAcronymEn": "26",
        "OrganizationAcronymFr": "26",
        "OrganizationTypeId": 42,
        "OrganizationTypeEn": "Ministry",
        "OrganizationTypeFr": "Minist\u00e8re",
        "OrganizationProvinceEn": null,
        "OrganizationProvinceFr": null,
        "OrganizationHasProfile": true,
        "IsSenatorialDivision": false,
        "ToBeStyledAsEn": "",
        "ToBeStyledAsFr": "",
        "GroupId": 0,
        "Source": null,
        "PortFolioEn": null,
        "PortFolioFr": null,
        "Committee": null,
        "GroupingTitleEn": null,
        "GroupingTitleFr": null,
        "GroupingOrder": 0,
        "ParliamentStart": null,
        "ParliamentEnd": null,
        "ParliamentNumber": 0,
        "PartyOrganizationId": 0,
        "PartyEn": null,
        "PartyFr": null,
        "PartyStartDate": null,
        "PartyEndDate": null,
        "MemberOfParliament": null,
        "IsMP": false,
        "IsSenator": false,
        "GovernorGeneral": null,
        "Documents": null,
        "Senator": null,
        "NotesEn": null,
        "NotesFr": null,
        "InternalNotes": null,
        "IsCurrent": "False",
        "RoleId": 1382,
        "NameEn": "Leader of the Government in the House of Commons, Minister responsible for the Canadian Wheat Board and Federal Interlocutor for M\u00e9tis and Non-Status Indians",
        "Ordinal": null,
        "Classes": null
      }
    ],
    "HillAddresses": [
      {
        "BuildingEn": "Confederation Building",
        "BuildingFr": "\u00e9difice de la Conf\u00e9d\u00e9ration",
        "SuiteNumber": "733",
        "Emails": [
          {
            "Address": "Ralph.Goodale@parl.gc.ca"
          }
        ],
        "Phones": [
          {
            "TypeShortEn": "Phone",
            "TypeShortFr": "T\u00e9l\u00e9phone",
            "TypeLongEn": "Main Telephone Number",
            "TypeLongFr": "Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone principal",
            "Number": "613-947-1153",
            "IsTollFree": false,
            "SortingOrdinal": 10
          },
          {
            "TypeShortEn": "Fax",
            "TypeShortFr": "T\u00e9l\u00e9copieur",
            "TypeLongEn": "Fax Number",
            "TypeLongFr": "Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9copieur",
            "Number": "613-996-9790",
            "IsTollFree": false,
            "SortingOrdinal": 11
          }
        ],
        "IsPending": false,
        "StartDate": "2018-09-04T00:00:00Z",
        "StartDateIsApproximate": false,
        "EndDate": null,
        "EndDateIsApproximate": false
      }
    ],
    "ConstituencyAddresses": [
      {
        "OrganizationAddressId": 2632,
        "AddressTypeEn": null,
        "AddressTypeFr": null,
        "StreetAddresseEn": "310 University Park Drive",
        "StreetAddresseFr": "310 University Park Drive",
        "CityEn": "Regina",
        "CityFr": "Regina",
        "ProvinceEn": "Saskatchewan",
        "ProvinceFr": "Saskatchewan",
        "CountryEn": null,
        "CountryFr": null,
        "PostalCode": "S4V 0Y8",
        "Emails": [
          {
            "AddressEn": "Ralph.Goodale@parl.gc.ca",
            "AddressFr": "Ralph.Goodale@parl.gc.ca"
          }
        ],
        "Phones": [
          {
            "TypeShortEn": "Phone",
            "TypeShortFr": "T\u00e9l\u00e9phone",
            "TypeLongEn": "Main Telephone Number",
            "TypeLongFr": "Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone principal",
            "Number": "306-585-2202",
            "IsTollFree": false,
            "SortingOrdinal": 10
          },
          {
            "TypeShortEn": "Fax",
            "TypeShortFr": "T\u00e9l\u00e9copieur",
            "TypeLongEn": "Fax Number",
            "TypeLongFr": "Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9copieur",
            "Number": "306-585-2280",
            "IsTollFree": false,
            "SortingOrdinal": 11
          }
        ],
        "Links": [],
        "IsPending": false,
        "StartDate": "2015-10-19T00:00:00Z",
        "StartDateIsApproximate": false,
        "EndDate": null,
        "EndDateIsApproximate": false
      }
    ],
    "WebLinks": [
      {
        "TypeEn": "Department",
        "TypeFr": "Minist\u00e8re",
        "TitleFr": "Site Web du minist\u00e8re",
        "TitleEn": "Department Website",
        "UrlEn": "https://www.publicsafety.gc.ca/cnt/bt/mnstr-eng.aspx",
        "UrlFr": "http://www.securitepublique.gc.ca/cnt/bt/mnstr-fra.aspx"
      }
    ],
    "Bibliography": [
      {
        "BibliographyItemId": 1580,
        "DocumentTypeId": 4,
        "DocumentTypeEn": "Articles",
        "DocumentTypeFr": "Articles",
        "Title": "Agriculture Minister defends US-Canada wheat deal",
        "Series": null,
        "SubTitle": null,
        "SortingTitle": "Agriculture Minister defends US-Canada wheat deal",
        "Pages": "72:10",
        "Issue": "72:10",
        "Classification": null,
        "LanguageEn": "English",
        "LanguageFr": "Anglais",
        "ParticipationTypeId": 1,
        "ParticipationTypeEn": "Sole Author",
        "ParticipationTypeFr": "Auteur unique",
        "OtherAuthors": null,
        "Publisher": null,
        "PublisherLocation": null,
        "OtherPublisher": null,
        "ISBN": null,
        "ISSN": null,
        "Publication": "Western Producer",
        "PublicationPeriod": "Sept. 29, 1994",
        "DateOfPublication": "0001-01-01T00:00:00Z",
        "URL": null,
        "IsEditor": false,
        "IsDefault": true,
        "MatchingItems": [
          {
            "BibliographyItemId": 5706,
            "Title": "Myths hurt trade relationship"
          }
        ]
      }
    ],
    "ElectionCandidates": [
      {
        "ElectionCandidateId": 3279,
        "ParliamentNumber": 30,
        "ElectionId": 146,
        "ElectionDate": "1974-07-08T00:00:00Z",
        "IsGeneral": true,
        "OrganizationId": 662,
        "ConstituencyEn": "Assiniboia",
        "ConstituencyFr": "Assiniboia",
        "ProvinceEn": null,
        "ProvinceFr": null,
        "PersonRoleId": null,
        "ElectionCanadaFirstName": "Ralph",
        "ElectionCanadaLastName": "GOODALE",
        "ElectionCanadaMiddleName": null,
        "Gender": "M",
        "OccupationEn": "Lawyer",
        "OccupationFr": "Avocat",
        "PartyOrganizationId": 4831,
        "PartyNameEn": "Liberal Party of Canada",
        "PartyNameFr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
        "Votes": 9986,
        "ResultLongEn": "Elected",
        "ResultLongFr": "\u00c9lu",
        "OtherResultLongEn": null,
        "OtherResultLongFr": null,
        "NotesEn": null,
        "NotesFr": null,
        "InternalNotes": null
      }
    ],
    "Death": null,
    "PrimeMinister": null,
    "Parliaments": null,
    "Age": 70,
    "DisplayName": "Goodale, Ralph",
    "StraightDisplayName": "Ralph Goodale",
    "PartyEn": "Liberal Party of Canada (1993/10/25 - )<br>Liberal Party of Canada (1974/07/08 - 1979/05/21)<br>",
    "PartyFr": "Parti lib\u00e9ral du Canada (1993/10/25 - )<br>Parti lib\u00e9ral du Canada (1974/07/08 - 1979/05/21)<br>",
    "ConstituencyEn": "Regina--Wascana (2015/10/19 - )<br>Wascana (1997/06/02 - 2015/10/18)<br>Regina--Wascana (1993/10/25 - 1997/06/01)<br>Assiniboia (1974/07/08 - 1979/05/21)<br>",
    "ConstituencyFr": "Regina--Wascana (2015/10/19 - )<br>Wascana (1997/06/02 - 2015/10/18)<br>Regina--Wascana (1993/10/25 - 1997/06/01)<br>Assiniboia (1974/07/08 - 1979/05/21)<br>",
    "CurrentPartyEn": "Liberal Party of Canada",
    "CurrentPartyFr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
    "CurrentConstituencyEn": "Regina--Wascana",
    "CurrentConstituencyFr": "Regina--Wascana",
    "ProvinceEn": "Saskatchewan<br>Saskatchewan<br>Saskatchewan<br>Saskatchewan<br>",
    "ProvinceFr": "Saskatchewan<br>Saskatchewan<br>Saskatchewan<br>Saskatchewan<br>",
    "PrimeMinisterEn": "",
    "PrimeMinisterFr": "",
    "CabinetChairEn": "\u00adCanada in the World and Public Security (2015-2018) (2015/11/04 - 2018/08/27)<br>\u00adGovernment Communications (2002/06/14 - 2003/12/11)<br>\u00adSpecial Committee of Council (2002/01/15 - 2002/06/13)<br>\u00adEconomic Union (1997/06/11 - 2002/01/14)<br>\u00adEconomic Development Policy (1996 - 1997/06/10)<br>",
    "CabinetChairFr": "Canada dans le monde et de la s\u00e9curit\u00e9 publique (2015-2018) (2015/11/04 - 2018/08/27)<br>Communications gouvernementales (2002/06/14 - 2003/12/11)<br>Comit\u00e9 sp\u00e9cial du Conseil (2002/01/15 - 2002/06/13)<br>Union \u00e9conomique (1997/06/11 - 2002/01/14)<br>Politique du d\u00e9veloppement \u00e9conomique (1996 - 1997/06/10)<br>",
    "LeaderOpposition": "",
    "DeputyPrimeMinister": "",
    "SpeakerHouseOfCommons": "",
    "SpeakerSenate": "",
    "SpeakerProTempore": "",
    "DeputySpeaker": "",
    "AssistantDeputySpeakerChairEn": "",
    "AssistantDeputySpeakerChairFr": "",
    "MinisterOfEn": "Minister of Public Safety and Emergency Preparedness (2015/11/04 - )<br>Minister of Finance (2003/12/12 - 2006/02/05)<br>Minister of Public Works and Government Services and Minister responsible for the Canadian Wheat Board (2002/05/26 - 2003/12/11)<br>Federal Interlocutor for Metis and Non-Status Indians (2002/05/26 - 2003/12/11)<br>Leader of Government in the House of Commons, Minister responsible for the Canadian Wheat Board and Federal Interlocutor for M\u00e9tis and Non-Status Indians (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>Minister of Natural Resources (1997/06/11 - 2002/01/14)<br>Minister of Agriculture and Agri-Food (1995/01/12 - 1997/06/10)<br>Minister of Agriculture (1993/11/04 - 1995/01/11)<br>",
    "MinisterOfFr": "Ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique et de la Protection civile (2015/11/04 - )<br>Ministre des Finances (2003/12/12 - 2006/02/05)<br>Ministre des Travaux publics et des Services gouvernementaux et ministre responsable de la Commission canadienne du bl\u00e9 (2002/05/26 - 2003/12/11)<br>Interlocuteur f\u00e9d\u00e9ral aupr\u00e8s des M\u00e9tis et des Indiens non-inscrits (2002/05/26 - 2003/12/11)<br>Leader du gouvernment \u00e0 la Chambre des communes, ministre responsable de la Commission canadienne du bl\u00e9 et Interlocuteur f\u00e9d\u00e9ral aupr\u00e8s des M\u00e9tis et des Indiens non inscrits (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>Ministre des Ressources naturelles (1997/06/11 - 2002/01/14)<br>Ministre de l'Agriculture et de l'Agro-alimentaire (1995/01/12 - 1997/06/10)<br>Ministre de l'Agriculture (1993/11/04 - 1995/01/11)<br>",
    "AssociateMinisterOfEn": "",
    "AssociateMinisterOfFr": "",
    "MinisterOfStateOfEn": "Leader of Government in the House of Commons, Minister responsible for the Canadian Wheat Board and Federal Interlocutor for M\u00e9tis and Non-Status Indians (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>",
    "MinisterOfStateOfFr": "Leader du gouvernment \u00e0 la Chambre des communes, ministre responsable de la Commission canadienne du bl\u00e9 et Interlocuteur f\u00e9d\u00e9ral aupr\u00e8s des M\u00e9tis et des Indiens non inscrits (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>",
    "SecretaryOfStateOfEn": "",
    "SecretaryOfStateOfFr": "",
    "ParliamentarySecretaryOfEn": "Parliamentary Secretary to the President of the Privy Council (1976/10/01 - 1977/09/30)<br>Parliamentary Secretary to the Minister of Transport (1975/10/10 - 1976/09/30)<br>",
    "ParliamentarySecretaryOfFr": "Secr\u00e9taire parlementaire du pr\u00e9sident du Conseil priv\u00e9 (1976/10/01 - 1977/09/30)<br>Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Transports (1975/10/10 - 1976/09/30)<br>",
    "ParliamentaryAssistantOfEn": "",
    "ParliamentaryAssistantOfFr": "",
    "PartyLeaderEn": "",
    "PartyLeaderFr": "",
    "HouseLeaderEn": "Official Opposition House Leader (2006/02/10 - 2010/09/06)<br>Liberal Party of Canada House Leader (2006/02/10 - 2010/09/06)<br>Liberal Party of Canada House Leader (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>Leader of Government in the House of Commons and Minister responsible for the Canadian Wheat Board (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>",
    "HouseLeaderFr": "Leader parlementaire de l'Opposition officielle (2006/02/10 - 2010/09/06)<br>Leader en Chambre du Parti lib\u00e9ral du Canada (2006/02/10 - 2010/09/06)<br>Leader en Chambre du Parti lib\u00e9ral du Canada (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>Leader du gouvernment \u00e0 la Chambre des communes et Ministre responsable de la Commission canadienne du bl\u00e9 (2002/01/15 - 2002/05/25)<br>",
    "DeputyHouseLeaderEn": "",
    "DeputyHouseLeaderFr": "",
    "WhipEn": "",
    "WhipFr": "",
    "DeputyWhipEn": "",
    "DeputyWhipFr": "",
    "CriticOfEn": "",
    "CriticOfFr": "",
    "AssistantCriticOfEn": "",
    "AssistantCriticOfFr": "",
    "TypeOfParliamentarianEn": "MP (2015/10/19 - )<br>MP (1997/06/02 - 2015/10/18)<br>MP (1993/10/25 - 1997/06/01)<br>MP (1974/07/08 - 1979/05/21)<br>",
    "TypeOfParliamentarianFr": "D\u00e9put\u00e9 (2015/10/19 - )<br>D\u00e9put\u00e9 (1997/06/02 - 2015/10/18)<br>D\u00e9put\u00e9 (1993/10/25 - 1997/06/01)<br>D\u00e9put\u00e9 (1974/07/08 - 1979/05/21)<br>",
    "DiedInOffice": false,
    "PremiershipExperienceEn": "",
    "PremiershipExperienceFr": "",
    "ProvincialExperienceEn": "Assiniboia - Gravelbourg - Provincial Constituency Member (1986/10/20 - 1988)<br>Legislative Assembly of Saskatchewan - Elected Representative (1986/10/20 - 1988)<br>Liberal Party - Party Member (1981 - 1988)<br>Legislative Assembly of Saskatchewan - Leader of the Liberal Party (Provincial) (1981 - 1988)<br>",
    "ProvincialExperienceFr": "Assiniboia - Gravelbourg - Membre de circonscription provinciale (1986/10/20 - 1988)<br>Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de la Saskatchewan - Repr\u00e9sentant \u00e9lu (1986/10/20 - 1988)<br>Parti lib\u00e9ral - Membre du Parti (1981 - 1988)<br>Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de la Saskatchewan - Chef du Parti lib\u00e9ral (Provincial) (1981 - 1988)<br>",
    "MunicipalExperienceEn": "",
    "MunicipalExperienceFr": "",
    "MilitaryServiceEn": "",
    "MilitaryServiceFr": "",
    "MinistryDurationEn": "",
    "MinistryDurationFr": "",
    "ProfessionsEn": ", barrister and solicitor, broadcaster, business executive, businessman",
    "ProfessionsFr": ", avocat-procureur, dirigeant d'entreprise, homme d'affaires, radiodiffuseur",
    "LanguageEn": "English",
    "LanguageFr": "Anglais",
    "IsPrimeMinister": false,
    "YearsOfServiceSegments": [
      {
        "TotalDays": 1779,
        "Years": 4,
        "Months": 10,
        "Days": 14,
        "Hours": 0,
        "Minutes": 0,
        "Seconds": 0,
        "Milliseconds": 0
      }
    ],
    "IsCurrentlyInOffice": true,
    "IsCurrentlySenator": false,
    "IsCurrentlyMP": true,
    "HasMaidenSpeech": true,
    "_id": "59f876f9e413e1389ffd1050",
    "LastUpdatedId": "000000000000000000000000",
    "LastModified": "0001-01-01T00:00:00",
    "ModifiedBy": null
  },
  "FederalExperience": [
    {
      "PersonRoleId": 266077,
      "NameFr": "Membre pour la circonscription",
      "StartDate": "2015-10-19T00:00:00Z",
      "StartDateIsApproximate": false,
      "EndDate": null,
      "EndDateIsApproximate": false,
      "EndReasonEn": null,
      "EndReasonFr": null,
      "EndReasonTypeEn": null,
      "EndReasonTypeFr": null,
      "SourceOfInformationEn": null,
      "SourceOfInformationFr": null,
      "IsActing": false,
      "ActingTextEn": null,
      "ActingTextFr": null,
      "HasCrossedTheFloor": false,
      "OrganizationId": 11626,
      "OrganizationLongEn": "Regina--Wascana",
      "OrganizationLongFr": "Regina--Wascana",
      "OrganizationShortEn": "",
      "OrganizationShortFr": "",
      "OrganizationAcronymEn": "",
      "OrganizationAcronymFr": "",
      "OrganizationTypeId": 35,
      "OrganizationTypeEn": "Constituency",
      "OrganizationTypeFr": "Circonscription",
      "OrganizationProvinceEn": "Saskatchewan",
      "OrganizationProvinceFr": "Saskatchewan",
      "OrganizationHasProfile": true,
      "IsSenatorialDivision": false,
      "ToBeStyledAsEn": "",
      "ToBeStyledAsFr": "",
      "GroupId": 0,
      "Source": null,
      "PortFolioEn": null,
      "PortFolioFr": null,
      "Committee": null,
      "GroupingTitleEn": "Parliamentarian",
      "GroupingTitleFr": "Parlementaire",
      "GroupingOrder": 1,
      "ParliamentStart": "2015-12-03T00:00:00Z",
      "ParliamentEnd": "2019-09-11T04:00:00Z",
      "ParliamentNumber": 42,
      "PartyOrganizationId": 4831,
      "PartyEn": "Liberal Party of Canada",
      "PartyFr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "PartyStartDate": "1993-10-25T00:00:00Z",
      "PartyEndDate": null,
      "MemberOfParliament": {
        "OccupationTypeEn": "Continuous",
        "OccupationTypeFr": "Continue"
      },
      "IsMP": true,
      "IsSenator": false,
      "GovernorGeneral": null,
      "Documents": null,
      "Senator": null,
      "NotesEn": null,
      "NotesFr": null,
      "InternalNotes": null,
      "IsCurrent": "True",
      "RoleId": 719,
      "NameEn": "Constituency Member",
      "Ordinal": 240,
      "Classes": [
        {
          "RoleClassId": 49,
          "RoleClassOrdinal": 2,
          "RoleToRoleClassOrdinal": null,
          "RoleClassNameEn": "Salaries in the House of Commons",
          "RoleClassNameFr": "Salaires \u00e0 la Chambre des Communes"
        }
      ]
    }
  ],
  "FederalExperienceList": [
    {
      "PersonRoleId": 266077,
      "NameFr": "Membre pour la circonscription",
      "StartDate": "2015-10-19T00:00:00Z",
      "StartDateIsApproximate": false,
      "EndDate": null,
      "EndDateIsApproximate": false,
      "EndReasonEn": null,
      "EndReasonFr": null,
      "EndReasonTypeEn": null,
      "EndReasonTypeFr": null,
      "SourceOfInformationEn": null,
      "SourceOfInformationFr": null,
      "IsActing": false,
      "ActingTextEn": null,
      "ActingTextFr": null,
      "HasCrossedTheFloor": false,
      "OrganizationId": 11626,
      "OrganizationLongEn": "Regina--Wascana",
      "OrganizationLongFr": "Regina--Wascana",
      "OrganizationShortEn": "",
      "OrganizationShortFr": "",
      "OrganizationAcronymEn": "",
      "OrganizationAcronymFr": "",
      "OrganizationTypeId": 35,
      "OrganizationTypeEn": "Constituency",
      "OrganizationTypeFr": "Circonscription",
      "OrganizationProvinceEn": "Saskatchewan",
      "OrganizationProvinceFr": "Saskatchewan",
      "OrganizationHasProfile": true,
      "IsSenatorialDivision": false,
      "ToBeStyledAsEn": "",
      "ToBeStyledAsFr": "",
      "GroupId": 0,
      "Source": null,
      "PortFolioEn": null,
      "PortFolioFr": null,
      "Committee": null,
      "GroupingTitleEn": "Parliamentarian",
      "GroupingTitleFr": "Parlementaire",
      "GroupingOrder": 1,
      "ParliamentStart": "2015-12-03T00:00:00Z",
      "ParliamentEnd": "2019-09-11T04:00:00Z",
      "ParliamentNumber": 42,
      "PartyOrganizationId": 4831,
      "PartyEn": "Liberal Party of Canada",
      "PartyFr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "PartyStartDate": "1993-10-25T00:00:00Z",
      "PartyEndDate": null,
      "MemberOfParliament": {
        "OccupationTypeEn": "Continuous",
        "OccupationTypeFr": "Continue"
      },
      "IsMP": true,
      "IsSenator": false,
      "GovernorGeneral": null,
      "Documents": null,
      "Senator": null,
      "NotesEn": null,
      "NotesFr": null,
      "InternalNotes": null,
      "IsCurrent": "True",
      "RoleId": 719,
      "NameEn": "Constituency Member",
      "Ordinal": 240,
      "Classes": [
        {
          "RoleClassId": 49,
          "RoleClassOrdinal": 2,
          "RoleToRoleClassOrdinal": null,
          "RoleClassNameEn": "Salaries in the House of Commons",
          "RoleClassNameFr": "Salaires \u00e0 la Chambre des Communes"
        },
        {
          "RoleClassId": 105,
          "RoleClassOrdinal": null,
          "RoleToRoleClassOrdinal": null,
          "RoleClassNameEn": "Parliamentarian",
          "RoleClassNameFr": "Parlementaire"
        }
      ]
    }
  ],
  "CommitteeMembership": [
    {
      "NameEn": "Vice-Chair",
      "NameFr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "RoleId": 1175,
      "OrganizationId": 6021,
      "OrganizationLongEn": "Standing Committee on Northern Pipelines",
      "OrganizationLongFr": "Comit\u00e9 permanent sur les pipe-lines du Nord",
      "OrganizationTypeEn": "Committee",
      "OrganizationTypeFr": "Comit\u00e9",
      "OrganizationTypeId": 27,
      "PartyEn": "Liberal Party of Canada",
      "PartyFr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "CompositionTypeLongEn": "House of Commons",
      "CompositionTypeLongFr": "Chambre des communes",
      "CompositionTypeShortEn": "C",
      "CompositionTypeShortFr": "C",
      "CommitteeTypeEn": "Standing",
      "CommitteeTypeFr": "Permanent",
      "ParliamentNumber": 30,
      "SessionNumber": 4,
      "ShortEn": "4th",
      "ShortFr": "4e"
    }
  ],
  "PublicOfficeExperience": null,
  "ProvincialExperience": [
    {
      "PersonRoleId": 29689,
      "NameFr": "Membre de circonscription provinciale",
      "StartDate": "1986-10-20T00:00:00Z",
      "StartDateIsApproximate": false,
      "EndDate": "1988-01-01T00:00:00Z",
      "EndDateIsApproximate": true,
      "EndReasonEn": null,
      "EndReasonFr": null,
      "EndReasonTypeEn": null,
      "EndReasonTypeFr": null,
      "SourceOfInformationEn": null,
      "SourceOfInformationFr": null,
      "IsActing": false,
      "ActingTextEn": null,
      "ActingTextFr": null,
      "HasCrossedTheFloor": false,
      "OrganizationId": 665,
      "OrganizationLongEn": "Assiniboia - Gravelbourg",
      "OrganizationLongFr": "Assiniboia - Gravelbourg",
      "OrganizationShortEn": "",
      "OrganizationShortFr": "",
      "OrganizationAcronymEn": "",
      "OrganizationAcronymFr": "",
      "OrganizationTypeId": 8,
      "OrganizationTypeEn": "Provincial Constituency",
      "OrganizationTypeFr": "Compt\u00e9 Provincial",
      "OrganizationProvinceEn": null,
      "OrganizationProvinceFr": null,
      "OrganizationHasProfile": true,
      "IsSenatorialDivision": false,
      "ToBeStyledAsEn": "",
      "ToBeStyledAsFr": "",
      "GroupId": 0,
      "Source": null,
      "PortFolioEn": null,
      "PortFolioFr": null,
      "Committee": null,
      "GroupingTitleEn": "Provincial Experience",
      "GroupingTitleFr": "Exp\u00e9rience Provinciale",
      "GroupingOrder": 0,
      "ParliamentStart": null,
      "ParliamentEnd": null,
      "ParliamentNumber": 0,
      "PartyOrganizationId": 4828,
      "PartyEn": "Liberal Party",
      "PartyFr": "Parti lib\u00e9ral",
      "PartyStartDate": "1981-01-01T00:00:00Z",
      "PartyEndDate": "1988-01-01T00:00:00Z",
      "MemberOfParliament": null,
      "IsMP": false,
      "IsSenator": false,
      "GovernorGeneral": null,
      "Documents": null,
      "Senator": null,
      "NotesEn": null,
      "NotesFr": null,
      "InternalNotes": null,
      "IsCurrent": "False",
      "RoleId": 2997,
      "NameEn": "Provincial Constituency Member",
      "Ordinal": 0,
      "Classes": null
    }
  ],
  "MilitaryExperience": null,
  "MunicipalExperience": null,
  "FamilyTiesInParliament": null,
  "Family": null,
  "PictureId": 10209,
  "PictureCopyrightEn": "House of Commons 2017",
  "PictureCopyrightFr": "Chambre des communes 2017",
  "DisplayTitleEn": "The Hon. Ralph Goodale, P.C., M.P.",
  "DisplayTitleFr": "L'hon. Ralph Goodale, C.P., d\u00e9put\u00e9",
  "PlaceOfBirthEn": "Regina, Saskatchewan, Canada",
  "PlaceOfBirthFr": "Regina, Saskatchewan, Canada",
  "ProfessionsEn": "business executive, broadcaster, barrister and solicitor, businessman",
  "ProfessionsFr": "dirigeant d'entreprise, radiodiffuseur, avocat-procureur, homme d'affaires",
  "PreferredLanguageEn": "English",
  "PreferredLanguageFr": "Anglais",
  "PlaceOfBurialEn": "",
  "PlaceOfBurialFr": ""
}